**4310. – Asplenium septentrionale** Swartz. – Plante vivace de 5-20 cm, glabre, à //souche courte ; //feuilles d'un vert sombre, à pétiole bien plus long que le limbe, brun tout à la base, puis vert jusqu'au sommet du rachis ; limbe court, réduit à 2-5 segments linéaires étroits, allongés, très aigus, entiers ou incisés-dentés à dents en alêne et bifurquées au sommet ; //sores linéaires-allongés, bientôt confluents et couvrant entièrement la face inférieure des segments. //
Rochers siliceux, surtout des montagnes, dans presque toute la France et en Corse. – Europe ; Asie tempérée ; Amérique boréale. = Mai-octobre.